\chapter{Neuronale Netze und deren Bestandteile}
\label{chap:GrundlagenNN}
K"unstliche Neuronale Netzwerke sind mathematische Nachbildungen von biologischen neuronalen Systemen. Sie bestehen ebenfalls wie ihre biologischen Vorbilder aus einzelnen Neuronen, die miteinander verbunden sind und Signale verschieden stark weiter geben(vgl. \cite{Zhang1998} S. 37). In diesem Kapitel wird zun"achst darauf eingegangen, wie ein einzelnes Neuron aufgebaut ist (Kapitel \ref{sec:aufbau-neuron}). Anschlie"send wird auf eine einfache Architektur von Neuronalen Netzen eingegangen: die Feeforward-Netze (Kapitel \ref{sec:ffn}). Unter einer Netzwerkarchitektur versteht man die Art und Weise wie einzelne Neuronen miteinander verbunden sind. Diese bestehen mindestens aus einer \text{Eingabeschicht} und einer \text{Ausgabeschicht}. Dazwischen k"onnen beliebig viele \textit{Versteckte Schichten} sein (vgl. \cite{Krauss.2017} S. 692). 

\section{Aufbau eines Neurons}
\label{sec:aufbau-neuron}
  \begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{grafiken/AufbauNeuron}
	\caption[Schematischer Aufbau eines Neurons]{Schematischer Aufbau eines Neurons in Anlehnung an \cite{Scherer.1997} S. 46}
	\label{abb:aufbau-neuron}
\end{figure}
In Abbildung \ref{abb:aufbau-neuron} ist der schematische Aufbau eines einzelnen Neurons zu sehen. Ein einzelnes k"unstliches Neuron besteht aus drei verschiedenen Funktionen: Propagationsfunktion (entspricht \textit{f\textsubscript{Input}} in Abbildung \ref{abb:aufbau-neuron}), Aktivierungsfunktion (entspricht \textit{f\textsubscript{act}} in Abbildung \ref{abb:aufbau-neuron}) und die Ausgabefunktion (entspricht \textit{f\textsubscript{Output}} in Abbildung \ref{abb:aufbau-neuron})(vgl. \cite{Shad2002} S. 89f). 

Die Propagationsfunktion berechnet den Wert der gewichteten Daten der in das Neuron eingehenden Verbindungen (entspricht f\textsubscript{Input} in Abbildung \ref{abb:aufbau-neuron}). Eine der am h"aufigsten verwendeten Propagationsfunktionen ist die Aufsummierung der einzelnen gewichteten Eing"ange ins Neuron (vgl. \cite{Scherer.1997} S. 47).   

Ausgehend von \textit{f\textsubscript{Input}} wird mit Hilfe einer Aktivierungsfunktion (oder Transferfunktion), der Wert \textit{f\textsubscript{actVal}} berechnet. Als Aktivierungsfunktion k"onnen verschiedene Funktionen verwendet werden. Alle Aktivierungsfunktionen haben folgendes gemeinsam: sie sind beschr"ankt monoton steigend und differenzierbar an den meisten Stellen (vgl. \cite{Zhang1998} S. 47f). Es sind insbesondere folgende zu nennen:


\textit{Linear:}
\begin{equation*}
(f(x)=x
\end{equation*}
Ihre Funktionswerte sind linear steigend. Negative \textit{x}-Werte ergeben auch negative Funktionswerte und positive \textit{x}-Werte ergeben positive Funktionswerte.


\textit{ReLU:}
\begin{equation*}
f(x) = max\{0,x\}
\end{equation*}
\textit{ReLU} ist die Abk"urzung f"ur \textit{Rectified Linear Unit} und ist eine Funktion, die bei negativen \textit{x} Werten den Funktionswert 0 annimmt und bei postiven Werten linear steigend ist. 

\textit{Sigmoid:}
\begin{equation*}
f(x) = \frac{1}{1 +e^{-x}}
\end{equation*}
Charakteristisch f"ur die Sigmoid-Funktion ist der \textit{S}-f"ormige Verlauf der Funktionswerte im Bereich von 0 bis 1. Sie ist dazu geeignet bei Bin"aren Klassifizierungsproblemen mit Werten 0 oder 1 eingesetzt zu werden (vgl \cite{Good.2016} S. 182ff).


\textit{TanH:}
\begin{equation*}
f(x) = \tanh\left(x\right)
\end{equation*}
Sie hat ebenfalls einen \textit{S}-f"ormigen Verlauf genauso wie die \textit{Sigmoid} Funktion. Der Unterschied ist, dass die Steigung der \textit{TanH}-Funnktion steiler ist als die der \textit{Sigmoid}-Funktion. Der Wertebereich unterscheidet sich ebenfalls, dieser ist bei der \textit{TanH}-Funktion von -1 bis +1 verteilt "uber alle \textit{x} Werte.

\textit{Softmax}
\begin{equation*}
softmax(x)_{j} = \frac{e^{x_{j}}}{\sum\nolimits_{k=1}^K e^{x_{k}}} f"ur alle \textit{j=1,..., K}
\end{equation*}
Die \textit{Softmax}-Funktion stellt eine Wahrscheinlichkeitsverteilung "uber \textit{K} verschiedene Klassen dar. Aus diesem Grund, wird die Softmax-Funktion oftmals bei Klassifizierungsproblemen eingesetzt. Ihr Wertebereich ist mit Werten zwischen 0 und 1 gegeben (vgl. \cite{Good.2016} S. 184.ff).



Ausgehend vom Wert der Aktivierungsfunktion wird dann der Wert f\textsubscript{Output} zur Weitfergabe an die n"achste Neuronenschicht berechnet. In vielen F"allen entspricht der Wert f\textsubscript{actVal} dem Wert f\textsubscript{Output}.

\section{Feedforward Netz}
\label{sec:ffn}
Feedforward Netze sind die einfachste Form von Neuronalen Netzen. Sie dienen dazu Funktionen zu approximieren. Als Ausgangsdaten dient eine Zuordnung von verschiedenen Variablen \textit{x\textsubscript{n}} zu einem oder mehreren Funktionswerten \textit{y}. Das neuronale Netz versucht dann zur Funktion \textit{f(x\textsubscript{1}, ..., x\textsubscript{n})} eine Anzahl Parameter \textit{$\theta$} zu erlernen, mit der die Funktion am besten angen"ahert werden kann.  Die Besonderheit an einem Feedforward Netz ist, dass die Informationen, die das Netz ausgibt nicht erneut als Eingabe f"ur das Netz zur Verf"ugung stehen. Das bedeutet, das Netz hat also keine Informationen "uber vorherige Wertepaare \textit{x\textsubscript{1},..., x\textsubscript{n}} und \textit{f(x\textsubscript{1},...,x\textsubscript{n})}. Es kennt lediglich die Parameter \textit{$\theta$} (vgl. \cite{Good.2016} S. 186ff).

\textit{Lernprozess: Backpropagation}

Das Lernen der Parameter \textit{$\theta$} geschieht durch Backpropagation. Dies bedeutet, dass jedes Neuron nicht nur durch eine Vorw"arts Verbindung mit der n"achst tieferen Schicht verbunden ist, sondern auch eine R"uckw"arts Verbindung von der tieferen in die dar"uber liegende Schicht besitzt in der die jeweilige Fehlerrate der einzelnen Verbindung weitergegeben wird. Der Lernprozess besteht aus drei Schritten: 1. Forward-Pass, 2. Fehlerbestimmung und 3. Backward-Pass und wird bei Netzen mit versteckten Schichten eingesetzt. Beim ersten Schritt handelt es sich um das einfache Durchschleusen der Daten durch das neuronale Netz. Im zweiten Schritt werden die erwarteten Outputs mit den tats"achlich vorhandenen Outputs verglichen und die Fehlerrate (auch Kosten oder Loss) bestimmt. Im letzten den Prozess ausmachenden Schritt, werden die zuvor ermittelten Fehlerwerte bis hin zur"uck an die Eingabeschicht durch propagiert. Mit Hilfe dieser Fehlerwerte werden die Gewichte nun angepasst, sodass der Fehlerwert pro Iteration immer minimaler wird (vgl. \cite{HechtNielsen.1989} S. 594ff). 

Eine M"oglichkeit zum Anpassen der Gewichte ist das Gradientenabstiegsverfahren. Das Verfahren ben"otigt zum einen eine Kostenfunktion und die Information dar"uber wie der Output auszusehen hat und versucht dann Schritt f"ur Schritt die Kostenfunktion zu minimieren(vgl. \cite{Good.2016} S. 177f). Die Kostenfunktion gibt Auskunft dar"uber wie sehr die zu erwartenden Werte von den berechneten Werten abweichen. Gesucht wird also mit dem Gradientenabstiegsverfahren der Punkt, an dem die Abweichung zwischen erwartenden Werten und berechneten Werten minimal ist. 

Bei Kostenfunktionen wird unterschieden, welche Verteilung dem Model zugrunde liegt. Zum einen sind dies die Modelle, bei denen eine Wahrscheinlichkeitsverteilung \textit{p(y$\vert$x;$\theta$)} unterstellt wird. x sind hierbei die Eingangsdaten und $\theta$ die jeweiligen zu trainierenden Parameter. In diesen Fall wird die Cross Entropy zwischen Trainingsdaten und den errechneten Modellverteilungen berechnet. Die Funktion ist folgenderma"sen definiert:
\begin{equation*}
J(\theta) = -\mathbb{E}\textsubscript{x,y $\widetilde{}$ \^{p}\textsubscript{data}} \log p\textsubscript{model}(y\vert x)
\end{equation*}

Zum anderen sind dies die einfache Zuordnung von gegebenen \textit{x} zu \textit{y}. In diesem Fall kann der Mittlere Absolute Fehler (\textit{mean absoulte error}) oder die Mittlere Quadratische Abweichung (\textit{mean squared error}) als Kostenfunktion genutzt werden (vgl. \cite{Good.2016} S. 178ff).

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.5]{grafiken/ExampleBackpropagation}
	\caption[Einfaches Feedforward Netz zur Demonstration von Backpropagation]{Einfaches Feedforward Netz zur Demonstration von Backpropagation}
	\label{abb:example-backprop}
\end{figure}

Um die Funktionsweise des Backpropagation Algorithmus und des Gradientenabstiegsverfahrens deutlich zu machen, betrachten wir das in Abbildung \ref{abb:example-backprop} gezeigte Beispiel. Es verdeutlicht ebenfalls noch einmal den in Kapitel \ref{sec:aufbau-neuron} vorgestellten Aufbau eines Neurons. Es ist ein einfaches Feedforward Netz mit einer Eingabeschicht mit zwei Neuronen, einer versteckten Schicht mit zwei Neuronen und einer Ausgabeschicht mit zwei Neuronen. Der Wert f"ur Neuron \textit{In\textsubscript{1}} betr"agt 0,05, der Wert f"ur Neuron \textit{In\textsubscript{2}} betr"agt 0,1. Die Gewichte w\textsubscript{1} bis w\textsubscript{8} sind ebenfalls der Abbildung zu entnehmen. Die erwartete Ausgabe an Neuron \textit{out\textsubscript{1}} betr"agt 0,01 und die erwartete Ausgabe an Neuron \textit{out\textsubscript{2}} 0,99. In einem ersten Schritt dem Forward-Pass wird nun der Output des Netzes berechnet. Der Wert der versteckten Neuronen ergibt sich aus den in Kapitel \ref{abb:aufbau-neuron} beschriebenen Funktionen, aus denen ein Neuron besteht. Als Aktivierungsfunktion wird die \textit{Sigmoid}-Funktion genutzt. Exemplarisch durchgerechnet f"ur das Neuron \textit{hidden\textsubscript{1}} bedeutet dies:
\begin{equation*}
f\textsubscript{Input} = w1 * in\textsubscript{1} + w3 * in\textsubscript{2} = 0,15 * 0,05 + 0,25 * 0,1 = 0,0325
\end{equation*}
\begin{equation*}
f\textsubscript{actVal} = Sigmoid(f\textsubscript{Input}) = \frac{1}{1 +e^{-0,0325}} = 0,5081242849
\end{equation*}
\begin{equation*}
f\textsubscript{Output} = f\textsubscript{actVal} = 0,5081242849
\end{equation*}
Der Output, den Neuron \textit{hidden\textsubscript{1}} weitergibt betr"agt 0,5081242849. Der Output, den Neuron \textit{hidden\textsubscript{2}} weitergibt betr"agt 0,5099986669, der nach dem gleichen Schema ermittelt wurde. Abschlie"send wird der Wert f"ur die Ausgabe des Netzes errechnet. Das Neuron \textit{out\textsubscript{1}} hat den Wert 0,6065299401 und das Neuron \textit{out\textsubscript{2}} hat den Wert 0,6305463584. Als n"achstes folgt nun der zweite Schritt, die Bestimmung der Abweichung zwischen dem erwarteten Output und des berechneten Outputs des Netzes. Dies geschieht im Beispiel mit Hilfe der mittleren quadratischen Abweichung als Kostenfunktion. 
\begin{equation*}
E\textsubscript{out\textsubscript{1}} = \frac{1}{2}(\textit{erwartet\textsubscript{out\textsubscript{1}}} - \textit{berechnet\textsubscript{out\textsubscript{1}}})^2 = \frac{1}{2} (0,01 - 0,6065299401)^2 = 0,1779239847
\end{equation*}
\begin{equation*}
E\textsubscript{out\textsubscript{2}} = \frac{1}{2}(\textit{erwartet\textsubscript{out\textsubscript{2}}} - \textit{berechnet\textsubscript{out\textsubscript{2}}})^2 = \frac{1}{2} (0,99 - 0,6305463584)^2 = 0,06460346023
\end{equation*}
\begin{equation*}
E\textsubscript{total} = \sum \frac{1}{2}(\textit{erwartet} - \textit{berechnet})^2 = E\textsubscript{out\textsubscript{1}} + E\textsubscript{out\textsubscript{2}} = 0,1779239847 + 0,06460346023 = 0,2425274449
\end{equation*}

Nachdem wir nun den gesamten Fehler bestimmt haben folgt nun der dritte Schritt: der Backward-Pass bei dem die Gewichtsanpassungen mit Hilfe des Gradientenabstiegsverfahrens geschehen. Es wird versucht den Fehler zu minimieren. Hierzu wird jeweils der Einfluss der verschiedenen Gewichte auf den Gesamtfehler bestimmt. Dies geschieht mit Hilfe von partiellen Ableitungen und der Kettenregel. Die Kettenregel wird aufgrund der Tatsache angewendet, da es sich bei der Kostenfunktion um eine zusammengesetzte Funktionen handelt (vgl. \cite{Good.2016} S. 82ff): 
\begin{equation*}
E\textsubscript{total} = \frac{1}{2}(\textit{erwartet\textsubscript{out\textsubscript{1}}} - f\textsubscript{Output\textsubscript{out1}}(f\textsubscript{Input\textsubscript{out1}}))^2 + \frac{1}{2}(\textit{erwartet\textsubscript{out\textsubscript{2}}} - f\textsubscript{Output\textsubscript{out2}}(f\textsubscript{Input\textsubscript{out2}}))^2
\end{equation*}
Zur Bestimmung des Einflusses jedes einzelnen Gewichts auf den Gesamtfehler wird dieser nach jedem einzelnen Fehler abgeleitet. Exemplarisch f"ur \textit{w5}:
\begin{equation*}
\frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w5} = \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{out1}}} * \frac{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{out1}}}{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{out1}}} * \frac{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{out1}}}{\partial w5}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{out1}}} = -(\textit{erwartet\textsubscript{out\textsubscript{1}}} - f\textsubscript{Output\textsubscript{out1}}) = -(0,01 - 0,6065299401) = 0,5965299401
\end{equation*}
\begin{equation*}
\frac{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{out1}}}{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{out1}}} = f\textsubscript{Input\textsubscript{out1}} * (1 - f\textsubscript{Input\textsubscript{out1}}) = 0,4327491141 * (1 - 0,4327491141) = -0,1872717958
\end{equation*}
\begin{equation*}
\frac{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{out1}}}{\partial w5} = f\textsubscript{Output\textsubscript{hidden1}} = 0,508124849
\end{equation*}
\begin{equation*}
\frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w5} = 0,5965299401 * -0,1872717958 * 0,508124849 = -0,05674238135
\end{equation*}

F"ur die Gewichte \textit{w6},\textit{ w7} und \textit{w8} wird analog verfahren. F"ur die Gewichte \textit{w1}, \textit{w2}, \textit{w3} und \textit{w4} ergibt sich noch eine Besonderheit, da diese beide Output Neuronen beeinflussen:
\begin{equation*}
\frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w1} = \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{hidden1}}} * \frac{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{hidden1}}}{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{hidden1}}} * \frac{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{hidden1}}}{\partial w1}
\end{equation*}
\begin{equation*}
\frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w1} = 
	 (\frac{\partial E\textsubscript{out\textsubscript{1}}}{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{hidden1}}} + \frac{\partial E\textsubscript{out\textsubscript{2}}}{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{hidden1}}})  * \frac{\partial f\textsubscript{Output\textsubscript{hidden1}}}{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{hidden1}}} * \frac{\partial f\textsubscript{Input\textsubscript{hidden1}}}{\partial w1} = 
\end{equation*}
Auf diese Art und Weise wurden nun ebenfalls die Gradienten von \textit{w1}, \textit{w2}, \textit{w3} und \textit{w4} berechnet. Nun wird mit Hilfe dieser ermittelten Gradienten das Gewicht f"ur die n"achste Iteration gebildet (vgl. \cite{Zhang.2004} S. 116):
\begin{equation*}
	w1\textsubscript{neu} = w1 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w1} = 0,15 - 0,5 * -0,001081639739 = 0,1505408199
\end{equation*}
\begin{equation*}
w2\textsubscript{neu} = w2 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w2} = 0,2 - 0,5 * -0.001971251863 = 0,2009856259
\end{equation*}
\begin{equation*}
w3\textsubscript{neu} = w3 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w3} = 0,25 - 0,5 * -0.002163279478 = 0,2510816397
\end{equation*}
\begin{equation*}
w4\textsubscript{neu} = w4 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w4} = 0,3 - 0,5 * -0.003942503726 = 0,3019712519
\end{equation*}
\begin{equation*}
w5\textsubscript{neu} = w5 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w5} = 0,4 - 0,5 * -0,05674238135 = 0,4283711907
\end{equation*}
\begin{equation*}
w6\textsubscript{neu} = w6 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w6} = 0,45 - 0,5 * -0,05697359997 = 0,4283711907
\end{equation*}
\begin{equation*}
w7\textsubscript{neu} = w7 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w7} = 0,5 - 0,5 * -0,04254904461 = 0,5212745223
\end{equation*}
\begin{equation*}
w8\textsubscript{neu} = w8 - \epsilon * \frac{\partial E\textsubscript{total}}{\partial w8} = 0,55 - 0,5 * -0,04270600063 = 0,5713530003
\end{equation*}
Der Parameter $\epsilon$ ist die Lernrate, die angibt, wie schnell das Netzwerk lernt. Ein hoher Wert bedeutet, dass es schnell lernt und ein niedriger, dass es langsam lernt. Ein hoher Wert hat jedoch den Nachteil, dass sich Zyklen bilden bei den Gewichtsanpassungen und so kein weiterer Lernfortschritt entsteht (vgl. \cite{Zhang1998} S. 48).

Der Algorithmus wird nun "uber mehrere Iterationen fortgef"uhrt. Mit jeder Iteration sollte die Fehlerrate sinken, bis diese einen stagnierenden Punkt erreicht. Abh"anigig von der Problemstellung oder Anwendung des Neuronalen Netzes ist es ausreichend das neuronale Netz nur bis zu einem bestimmten Punkt hin zu trainieren, damit die Generalisierbarbeit des Modells erhalten bleibt (vgl. \cite{Lawrence.2000} S. 114ff). Das beispielhafte Vorgehen ist in Abbildung \ref{abb:overfitting} gezeigt, bei der zum einen die Fehlerrate auf dem Trainingsdatensatz gezeigt und zum anderen die Fehlerrate auf dem Testdatensatz dargestellt ist. W"ahrend die Fehlerrate auf dem Trainingsdatensatz stetig sinkt, f"angt sie auf dem Testdatensatz wieder an zu steigen, sobald ein bestimmter Punkt "uberschritten wurde. Dies ist der Punkt, an dem das Modell anf"angt zu \textit{overfitten}. Overfitting bedeutet, dass sich das Modell sehr stark auf den Trainingsdatensatz anpasst, allerdings f"ur Datens"atze, die nicht mehr innerhalb dieses Datensatzes liegen keine Aussagekraft mehr besitzen (vgl. \cite{Zhang.2003} S. 164).

\begin{figure}[ht]
	\centering
	\includegraphics[scale=0.3]{grafiken/Geogebra}
	\caption[Overfitting: Fehlerrate Trainingsdaten und Fehlerrate Testdaten]{Overfitting: Gegen"uberstellung von Fehlerrate der Trainingsdaten und der Fehlerrate der Testdaten}
	\label{abb:overfitting}
\end{figure}

Das Gradientenabstiegsverfahren garantiert keine optimale L"osung. Es ist nur ein N"aherungsverfahren, das mit relativ wenig Rechenaufwand realisiert werden kann. Nachteil dieses Verfahrens ist unter anderem, dass es statt des optimalen globalen Minimums nur ein lokales Minimum findet. Weiterhin kann das Lernen bzw. die Gewichtsanpassung zum Stagnieren kommen, wenn die Steigung der Fehlerfunktion bzw. der Ebene in h"oheren Dimensionen sehr flach ist, sodass durch Gewichtsanpassung kaum noch Verbesserungen der Fehlerrate geschehen. Ein weiterer Nachteil ist auftretende Oszillation: Es wird weder ein lokales, noch globales Minimum gefunden, sondern es wird immer wieder zwischen dem absteigenden bzw. aufsteigenden Punkten gewechselt und so nicht weiter die Fehlerrate optimiert.

Neben dem meist genutzten Lernverfahren Backpropagation gibt es auch noch andere Lernverfahren. Zum einen ist dies die Hebb'sche Regel, bei der Gewichte angepasst werden sofern das sendende Neuron a\textsubscript{j} und das empfangende Neuron a\textsubscript{i} aktiv sind. Dann werden die Gewichte w entsprechend der Regel $\Delta w\textsubscript{ij} = \epsilon * a\textsubscript{j} * a\textsubscript{i}$ angepasst. Dabei ist $\epsilon$ ein zuvor festgelegter positiver Lernparameter. Neben der Hebb'schen Regel gibt es die Delta-Regel. Grundlage dieser Regel ist die Bestimmung von $\delta = a\textsubscript{i\textsubscript{erwartet}} - a\textsubscript{i\textsubscript{beobachtet}}$, wobei a\textsubscript{i} der Output des empfangenden Neurons ist. Die Anpassung der Gewichte w geschieht dann nach der Regel $\Delta w\textsubscript{ij} = \epsilon * \delta\textsubscript{i} * a\textsubscript{j}$, wobei $\epsilon$ ein zuvor festgelegter Lernparameter ist. Die beiden beschriebenen Regeln k"onnen nur in Netzen eingesetzt werden, die keine versteckten Schichten haben. Eine weitere Lernmethode ist das Competetive Learning, was vor allem beim \textit{unsupervised Learning} eingesetzt wird. \textit{Unsupervised Learning} bedeutet, dass dem Neuronalen Netz keine korrekte Vorgaben zum Output gegeben werden, an die die Gewichte angepasst werden. Stattdessen nimmt das Neuronale Netz die Kategorisierung anhand "ahnlicher Eingabedaten vor.